{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "La __________ de cette plante est très profonde. ",
            "options": [
                "feuille",
                "gène",
                "racine",
                "métamorphose"
            ],
            "answer": "racine"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Elle a dû ____________ un enfant prématuré.",
            "options": [
                "accoucher de",
                "opérer",
                "feuilleter",
                "renvoyer"
            ],
            "answer": "accoucher de"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Le médecin a conseillé une ___________ pour traiter ce stress.",
            "options": [
                "thérapie",
                "législation",
                "généalogie",
                "éclairage"
            ],
            "answer": "thérapie"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Les scientifiques ont découvert un nouveau ___________ responsable de cette maladie.",
            "options": [
                "donnée",
                "gène",
                "vécu",
                "mimique"
            ],
            "answer": "gène"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Malgré le ________ difficile qu'il avait traversé, marqué par des épreuves personnelles et professionnelles, il réussit à maintenir une attitude optimiste, prouvant ainsi que la résilience humaine peut triompher des circonstances les plus adverses.",
            "options": [
                "vécu",
                "livret",
                "billet",
                "entourage"
            ],
            "answer": "vécu"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Il _______ d'ajouter de l'eau et c'est prêt!",
            "options": [
                "suffit",
                "figure",
                "dépend",
                "accueilli"
            ],
            "answer": "suffit"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Il y a trop de ___________ dans ce texte, c'est difficile à suivre.",
            "options": [
                "bribes",
                "généalogie",
                "méandres",
                "formel"
            ],
            "answer": "méandres"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "La ________ de sa décision, bien que contestée par certains de ses collègues, fut renforcée par les faits incontestables qu’elle reposait sur des preuves tangibles.",
            "options": [
                "légitimité",
                "législation",
                "dépourvu",
                "accompagner"
            ],
            "answer": "légitimité"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Le criminel a _____ avoir volé le bijou dans le manoir du duc.",
            "options": [
                "suffit",
                "donné",
                "avoué",
                "soumis"
            ],
            "answer": "avoué"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Il n'a pas ___________ de faire ce travail tout seul.",
            "options": [
                "suffit",
                "conclu",
                "commencé",
                "réfléchi"
            ],
            "answer": "suffit"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Il est difficile de ___________ entre les différents modèles.",
            "options": [
                "différencier",
                "soumettre",
                "figurer",
                "réaliser"
            ],
            "answer": "différencier"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Bien que certains membres de l’équipe aient suggéré de ______ le manager en raison de sa gestion catastrophique, il devint évident que sa destitution n'était pas justifiée",
            "options": [
                "virer",
                "accoucher de",
                "opéré",
                "renvoyer"
            ],
            "answer": "virer"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Après plusieurs semaines de silence, il finit par _______ que son retard était dû à un manque d’organisation, une admission qui, tout en éclairant sa situation, n'atténuait en rien la frustration de ses collègues face aux délais non respectés.",
            "options": [
                "figurer",
                "suffir",
                "avouer",
                "accueillir"
            ],
            "answer": "avouer"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Le ___________ de ce document est assez long.",
            "options": [
                "cahier",
                "livret",
                "billet",
                "feuillet"
            ],
            "answer": "feuillet"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Elle a l'air ___________ après cet accident.",
            "options": [
                "estropiée",
                "transparente",
                "fatiguée",
                "réelle"
            ],
            "answer": "estropiée"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Le ___________ du texte est très complexe : il suit strictement un pentamètre imamib",
            "options": [
                "contenu",
                "sujet",
                "format",
                "taux"
            ],
            "answer": "format"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "En _______ les pages du vieux manuscrit, elle découvrit des annotations marginales qui, bien qu'écrites dans un style ancien, semblaient offrir des indices précieux sur l’origine du mystère qu’elle cherchait à résoudre.",
            "options": [
                "feuilletant",
                "figurant",
                "étudiant",
                "décidant"
            ],
            "answer": "feuilletant"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Le médecin a _______ Alex pour un cancer de la gorge",
            "options": [
                "appris",
                "figuré",
                "opéré",
                "dépendre"
            ],
            "answer": "opéré"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "_______ de preuves tangibles pour étayer ses accusations, il se retrouva dans une position délicate, contraint de faire face à une série de réfutations qui minaient progressivement la crédibilité de ses affirmations",
            "options": [
                "Dépourvu",
                "Légitime",
                "Nécessaire",
                "Difficile"
            ],
            "answer": "Dépourvu"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Les ___________ de la politique sont souvent très complexes.",
            "options": [
                "mimique",
                "bribes",
                "méandres",
                "gestuelle"
            ],
            "answer": "méandres"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "L'____________ de cette situation ne laisse pas de place au doute.",
            "options": [
                "éclairage",
                "avouer",
                "accouchement",
                "écorcher"
            ],
            "answer": "éclairage"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Les ___________ en matière de droit sont très strictes dans ce pays.",
            "options": [
                "savoir",
                "législation",
                "mimique",
                "économie"
            ],
            "answer": "législation"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Malgré l’opposition de son ______, qui doutait de la viabilité de son projet, il persista dans sa décision",
            "options": [
                "vécu",
                "entourage",
                "accouchement",
                "généalogie"
            ],
            "answer": "entourage"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Il faut ___________ tous les arguments avant de prendre une décision.",
            "options": [
                "réfléchir",
                "avouer",
                "accoucher de",
                "différencier"
            ],
            "answer": "réfléchir"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Sa ___________ est celui d'une grande famille avec une longue histoire.",
            "options": [
                "généalogie",
                "mimique",
                "vécu",
                "éclairage"
            ],
            "answer": "généalogie"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Elle a ___________ de se rendre à la réunion.",
            "options": [
                "dû",
                "envie",
                "donné",
                "suffit"
            ],
            "answer": "dû"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Les ___________ de ce geste sont manifestes dans sa posture.",
            "options": [
                "gestuelles",
                "mimiques",
                "réflexions",
                "données"
            ],
            "answer": "gestuelles"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Il a ___________ son ancien emploi après plusieurs années.",
            "options": [
                "viré",
                "renvoyé",
                "accueilli",
                "avoué"
            ],
            "answer": "viré"
        },

        {
            "question_number": 2,
            "question": "Elle a décidé de ___________ en Suisse après ses études.",
            "options": [
                "mendier",
                "s’établir",
                "réfléchir",
                "expatrier"
            ],
            "answer": "s’établir"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Il a vécu une ___________ en voyage, perdant son passeport à l'aéroport.",
            "options": [
                "correspondance",
                "mésaventure",
                "programme",
                "virée"
            ],
            "answer": "mésaventure"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "La ___________ de ce train est très bonne, il arrive à l'heure.",
            "options": [
                "correspondance",
                "vigne",
                "horlogerie",
                "patrie"
            ],
            "answer": "correspondance"
        },

        {
            "question_number": 6,
            "question": "Il s'est ___________ de la porte sans faire attention et s'est cogné.",
            "options": [
                "heurter",
                "collé",
                "heurté",
                "expatrié"
            ],
            "answer": "heurté"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Bianca a d'excellents ___________ et joue bien au tennis.",
            "options": [
                "correspondances",
                "réflexes",
                "expatriers",
                "dépaysés"
            ],
            "answer": "réflexes"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Elle s'est sentie ___________ lorsqu'elle est arrivée dans une ville inconnue.",
            "options": [
                "dépaysée",
                "extravertie",
                "pure",
                "bizarre"
            ],
            "answer": "dépaysée"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Il a ___________ son problème à son collègue pour trouver une solution.",
            "options": [
                "évoqué",
                "programmé",
                "rendu visite",
                "mendier"
            ],
            "answer": "évoqué"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "La _____________ de ce vin a lieu chaque année dans le vignoble.",
            "options": [
                "étang",
                "horlogerie",
                "vigne",
                "flamant"
            ],
            "answer": "vigne"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Cette décision ___________ de nombreux débats au sein du comité.",
            "options": [
                "comporte",
                "s’établir",
                "évoque",
                "se méfier"
            ],
            "answer": "comporte"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "La ___________ du train a causé quelques retards dans le programme.",
            "options": [
                "correspondance",
                "flamant",
                "vigne",
                "dépaysé"
            ],
            "answer": "correspondance"
        },

        {
            "question_number": 15,
            "question": "Il ______ étudier pendant des heures, il n'arrive toujours pas à comprendre cette matière.",
            "options": [
                "a beau",
                "se heurte",
                "colle",
                "expatrie"
            ],
            "answer": "a beau"
        },
            
        {
            "question_number": 17,
            "question": "L'___________ suisse est réputé pour son expertise en fabrication de montres.",
            "options": [
                "mec",
                "patrie",
                "horlogerie",
                "clavier"
            ],
            "answer": "horlogerie"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Il a ___________ les papiers dans son tiroir.",
            "options": [
                "collé",
                "expatrié",
                "rafraîchissant",
                "viré"
            ],
            "answer": "collé"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Marie est très ______ ; elle adore rencontrer de nouvelles personnes et participer à des événements sociaux.",
            "options": [
                "reflexe",
                "extravertie",
                "dépaysé",
                "pur"
            ],
            "answer": "extravertie"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Les ___________ de l'hôtel ont été plus élevés que prévu.",
            "options": [
                "frais",
                "étang",
                "dépaysé",
                "mendier"
            ],
            "answer": "frais"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Je vais ___________ à mes parents ce week-end.",
            "options": [
                "rendre visite",
                "expatrier",
                "se méfier",
                "évoquer"
            ],
            "answer": "rendre visite"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Il m'a donné une ___________ très intéressante pour améliorer ma méthode de travail.",
            "options": [
                "expérience",
                "bizarrerie",
                "idée",
                "réflexe"
            ],
            "answer": "idée"
        },

        {
            "question_number": 25,
            "question": "Après cette ___________ où il a perdu son sac, il était épuisé.",
            "options": [
                "mésaventure",
                "expatrié",
                "virée",
                "flamant"
            ],
            "answer": "mésaventure"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Un ___________ me dérange à chaque réunion, je n'arrive pas à me concentrer.",
            "options": [
                "flamant",
                "mec",
                "verrou",
                "bizarre"
            ],
            "answer": "bizarre"
        },

        
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Cette montagne est vraiment ___________, elle offre une vue magnifique.",
            "options": [
                "rafraîchissante",
                "dépaysante",
                "mésaventure",
                "bizarre"
            ],
            "answer": "rafraîchissante"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Il est difficile de ___________ avec quelqu'un qu'on ne connaît pas.",
            "options": [
                "se méfier",
                "entrer en contact",
                "expatrier",
                "mendier"
            ],
            "answer": "entrer en contact"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "L'odeur du ___________ est souvent très agréable dans un restaurant.",
            "options": [
                "fondue",
                "verrou",
                "clavier",
                "mec"
            ],
            "answer": "fondue"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Le candidat a été ___________ comme président du comité.",
            "options": [
                "élu",
                "fouler",
                "déployer",
                "modéré"
            ],
            "answer": "élu"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Grâce à sa _______, qui le poussa à surmonter les échecs successifs, il réussit finalement à prouver que même dans les situations les plus décourageantes, une détermination inébranlable peut mener au succès",
            "options": [
                "docilité",
                "spontanéité",
                "persévérance",
                "génie"
            ],
            "answer": "persévérance"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Bien qu'il ait eu l'opportunité de ________ à l'étranger, il décida de rester dans sa ville natale, où il croyait que ses racines et ses relations personnelles lui offriraient une stabilité et un épanouissement qu'une profession internationale ne pourrait pas lui apporter.",
            "options": [
                "faire carrière à",
                "fouler",
                "remporter",
                "apprendre"
            ],
            "answer": "faire carrière à"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Le ___________ du produit est impeccable, c'est un vrai chef-d'œuvre.",
            "options": [
                "perfectionnisme",
                "modération",
                "tempéré",
                "cursus"
            ],
            "answer": "perfectionnisme"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Lorsqu'il arriva sur le terrain, il remarqua que le sol, récemment _____ par d'autres joueurs, était déjà marqué de nombreuses empreintes",
            "options": [
                "foulé",
                "déployé",
                "s’enfoui",
                "s’apercevu"
            ],
            "answer": "foulé"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "La réunion s'est ___________ dans la salle de conférence.",
            "options": [
                "déroulée",
                "fouler",
                "susciter",
                "soupçonner"
            ],
            "answer": "déroulée"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Il a une grande ___________ envers les étrangers, ce qui peut parfois être un problème.",
            "options": [
                "méfiance",
                "soupçon",
                "spontanéité",
                "persévérance"
            ],
            "answer": "méfiance"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Elle a ___________ la clé de la porte sous la terre.",
            "options": [
                "enfoui",
                "déployé",
                "suscité",
                "spontanéité"
            ],
            "answer": "enfoui"
        },

        {
            "question_number": 10,
            "question": "Son attitude ___________ et naturelle a fait de lui un collègue très apprécié.",
            "options": [
                "spontanée",
                "modérée",
                "docile",
                "extravertie"
            ],
            "answer": "spontanée"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Le ___________ de cette œuvre d'art a impressionné tout le public.",
            "options": [
                "génie",
                "fouler",
                "spontanéité",
                "cursus"
            ],
            "answer": "génie"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Après des mois de travail acharné et de sacrifices personnels, elle réussit enfin à _______ un compromis qui satisfaisait à la fois ses ambitions professionnelles et ses obligations familiales.",
            "options": [
                "parvenir à",
                "déployer",
                "fouler",
                "s’enfouir"
            ],
            "answer": "parvenir à"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Les ___________ de ce projet sont nombreux et variés.",
            "options": [
                "facettes",
                "postes",
                "fouler",
                "génie"
            ],
            "answer": "facettes"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Elle est ___________ après plusieurs mois de préparation.",
            "options": [
                "enceinte",
                "élue",
                "modéré",
                "tempérée"
            ],
            "answer": "enceinte"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Le ___________ de ce plan sera examiné lors de la prochaine réunion.",
            "options": [
                "poste",
                "cursus",
                "déploiement",
                "génie"
            ],
            "answer": "poste"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Ils ont dû ___________ leurs efforts pour réussir à finir le projet à temps.",
            "options": [
                "déployer",
                "susciter",
                "fouler",
                "remporter"
            ],
            "answer": "déployer"
        },

        
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Il a ___________ un nouveau poste dans une grande entreprise.",
            "options": [
                "remporté",
                "élu",
                "trouvé",
                "isolé"
            ],
            "answer": "remporté"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Elle a ___________ d’une manière plus équilibrée depuis qu'elle a commencé à méditer.",
            "options": [
                "tempéré",
                "suscité",
                "soupçonné",
                "appris"
            ],
            "answer": "tempéré"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Sa _______ face aux conflits fit de lui un leader respecté, capable de trouver des solutions équilibrées même dans les situations tendues.",
            "options": [
                "docilité",
                "modération",
                "passivité",
                "spontanéité"
            ],
            "answer": "modération"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Il est difficile de ___________ cette question car elle est trop complexe.",
            "options": [
                "soupçonner",
                "évoquer",
                "apprendre",
                "parvenir à"
            ],
            "answer": "parvenir à"
        },

        {
            "question_number": 23,
            "question": "Il a ___________ que sa collègue avait des doutes sur ses intentions.",
            "options": [
                "soupçonné",
                "déployé",
                "fouler",
                "remporté"
            ],
            "answer": "soupçonné"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Son œuvre, bien que largement ignorée de son vivant, assurera sa ______, car elle continue d'influencer les générations futures, révélant la profondeur de ses idées longtemps après sa disparition.",
            "options": [
                "facette",
                "récapitulation",
                "postérité",
                "structure"
            ],
            "answer": "postérité"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "L'idée a ___________ une réaction immédiate de la part des employés.",
            "options": [
                "suscité",
                "déployé",
                "remporté",
                "parvenu"
            ],
            "answer": "suscité"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Les efforts de l'équipe ont ___________ des résultats positifs.",
            "options": [
                "déployé",
                "suscité",
                "appris",
                "remporté"
            ],
            "answer": "remporté"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Elle a été ___________ conseillère dans cette entreprise internationale.",
            "options": [
                "nommée",
                "élue",
                "spontanée",
                "modérée"
            ],
            "answer": "nommée"
        },

        {
            "question_number": 29,
            "question": "Il a ___________ un emploi prestigieux dans une grande société.",
            "options": [
                "parvenu à",
                "déployé",
                "remporté",
                "faire carrière à"
            ],
            "answer": "parvenu à"
        },

        {
            "question_number": 1,
            "question": "Il a vite constaté que les champions de l'optimisme vendaient 88 % de contrats en plus que les moins ______.",
            "options": [
                "enthousiastes",
                "volontaires",
                "irréfléchies",
                "perfectionnistes"
            ],
            "answer": "enthousiastes"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Son comportement ___________ a déplu tout le monde dans l’équipe.",
            "options": [
                "brusque",
                "consciencieux",
                "meticuleux",
                "perfectionniste"
            ],
            "answer": "brusque"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Elle est très ___________ et toujours organisée dans son travail.",
            "options": [
                "ordonnée",
                "inquisitive",
                "enthousiaste",
                "souple"
            ],
            "answer": "ordonnée"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "C'est un homme ___________, il veut toujours que tout soit parfait.",
            "options": [
                "perfectionniste",
                "volontaire",
                "vif",
                "meticuleuse"
            ],
            "answer": "perfectionniste"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "L'attitude ___________ de ce manager crée une atmosphère tendue.",
            "options": [
                "autoritaire",
                "soumise",
                "indulgente",
                "conciliant"
            ],
            "answer": "autoritaire"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Sa réponse _______ aux critiques, loin de refléter de la faiblesse, témoigna de sa confiance en ses choix et de son désir de maintenir l'harmonie, même dans les moments de tension.",
            "options": [
                "réactive",
                "brusque",
                "tenace",
                "indulgente"
            ],
            "answer": "indulgente"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Elle a une personnalité ___________ et n'accepte jamais la défaite.",
            "options": [
                "tenace",
                "inquisitive",
                "souple",
                "maniac"
            ],
            "answer": "tenace"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Sa manière de travailler est extrêmement ___________, il ne laisse rien au hasard.",
            "options": [
                "pointilleuse",
                "irréfléchie",
                "laxiste",
                "souple"
            ],
            "answer": "pointilleuse"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Il est ___________ et refuse toujours de changer d'avis, même face aux évidences.",
            "options": [
                "entêté",
                "volontaire",
                "réactif",
                "perfectionniste"
            ],
            "answer": "entêté"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Elle a une attitude ___________ qui lui permet de s'adapter facilement aux changements.",
            "options": [
                "souple",
                "laxiste",
                "brusque",
                "maniac"
            ],
            "answer": "souple"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Un leader ___________ sait quand prendre des décisions fermes.",
            "options": [
                "ferme",
                "indulgent",
                "consciencieux",
                "meticuleux"
            ],
            "answer": "ferme"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Son attitude ___________ l'empêche de voir les choses sous un autre angle.",
            "options": [
                "obstinée",
                "soumise",
                "réactive",
                "enthousiaste"
            ],
            "answer": "obstinée"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Il fait preuve de ___________ en s'intéressant aux détails les plus fins.",
            "options": [
                "méthodique",
                "réactif",
                "indulgent",
                "laxiste"
            ],
            "answer": "méthodique"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Son approche ___________ le rend difficile à travailler avec, car il veut toujours tout contrôler.",
            "options": [
                "tyrannique",
                "laxiste",
                "conciliant",
                "soumis"
            ],
            "answer": "tyrannique"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Le travail de l'équipe s'est amélioré grâce à son attitude ___________ envers les suggestions des autres.",
            "options": [
                "conciliante",
                "méticuleuse",
                "réactive",
                "maniac"
            ],
            "answer": "conciliante"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Elle est toujours très ___________ et s'assure que tout est fait de manière précise.",
            "options": [
                "meticuleuse",
                "volontaire",
                "irréfléchie",
                "soumise"
            ],
            "answer": "meticuleuse"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Son attitude _______ face au projet motiva toute l’équipe, insufflant un élan d’énergie qui transforma les défis en opportunités à saisir.",
            "options": [
                "enthousiaste",
                "réactif",
                "perfectionniste",
                "laxiste"
            ],
            "answer": "enthousiaste"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Son comportement ___________ était évident, car il ne tenait pas compte des besoins des autres.",
            "options": [
                "sans-gêne",
                "ferme",
                "volontaire",
                "inquisiteur"
            ],
            "answer": "sans-gêne"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Elle est ___________ et accepte la critique de manière constructive.",
            "options": [
                "indulgente",
                "réactive",
                "obstinée",
                "maniac"
            ],
            "answer": "indulgente"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Son geste _______ de quitter un poste prestigieux pour poursuivre sa passion témoigna d'une grande détermination, révélant sa volonté de suivre ses convictions, peu importe les sacrifices à faire.",
            "options": [
                "volontaire",
                "souple",
                "réactif",
                "tenace"
            ],
            "answer": "volontaire"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Il est ___________ et peut changer d'avis facilement lorsqu'il est confronté à de nouvelles informations.",
            "options": [
                "malléable",
                "laxiste",
                "volontaire",
                "conciliant"
            ],
            "answer": "malléable"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Elle est ___________ dans la gestion de son emploi du temps et suit une routine bien établie.",
            "options": [
                "ordonnée",
                "enthousiaste",
                "laxiste",
                "perfectionniste"
            ],
            "answer": "ordonnée"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Il est ___________ dans ses décisions et exige que les autres respectent ses choix.",
            "options": [
                "catégorique",
                "soumis",
                "souple",
                "indulgent"
            ],
            "answer": "catégorique"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Elle a un caractère ___________ qui lui permet de s'adapter à toutes sortes de situations.",
            "options": [
                "souple",
                "réactif",
                "brusque",
                "indulgent"
            ],
            "answer": "souple"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Son attitude ___________ envers les employés crée une ambiance agréable au travail.",
            "options": [
                "indulgente",
                "autoritaire",
                "obstinée",
                "brusque"
            ],
            "answer": "indulgente"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Le manager est ___________ mais sait imposer des limites lorsque nécessaire.",
            "options": [
                "ferme",
                "volontaire",
                "soumis",
                "souple"
            ],
            "answer": "ferme"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Elle a ___________ une carrière réussie dans le domaine de la finance grâce à son travail acharné.",
            "options": [
                "remporté",
                "obtenu",
                "déployé",
                "indulgé"
            ],
            "answer": "remporté"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Son approche ___________ lui permet d'atteindre ses objectifs sans se laisser distraire.",
            "options": [
                "perfectionniste",
                "réactive",
                "souple",
                "enthousiaste"
            ],
            "answer": "perfectionniste"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Il est ___________ et refuse de changer de direction, même quand on lui montre que ce n'est pas la meilleure option.",
            "options": [
                "obstiné",
                "volontaire",
                "souple",
                "réactif"
            ],
            "answer": "obstiné"
        },

        
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Le _______ de l'homme est très noble et digne de respect.",
            "options": [
                "comportement",
                "regard",
                "caractère",
                "façon"
            ],
            "answer": "caractère"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Elle a toujours été un _______ de l'art classique.",
            "options": [
                "médecin",
                "adorateur",
                "amateur",
                "expert"
            ],
            "answer": "amateur"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Le _______ est un homme prêt à défendre son pays dans les situations extrêmes.",
            "options": [
                "soldat",
                "citoyen",
                "combattant",
                "bourgeois"
            ],
            "answer": "combattant"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Il a joué un rôle important pendant la guerre en tant que _______.",
            "options": [
                "soldat",
                "civile",
                "associé",
                "prisonnier"
            ],
            "answer": "soldat"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Il a réussi à _______ un homme qui était en train de se noyer.",
            "options": [
                "aider",
                "secourir",
                "soigner",
                "applaudir"
            ],
            "answer": "secourir"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Les _______ de la guerre étaient prêts à tout pour défendre leur cause.",
            "options": [
                "belligérants",
                "pacifistes",
                "prisonniers",
                "diplomates"
            ],
            "answer": "belligérants"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "J'aime manger de la _______ de fruit au petit-déjeuner.",
            "options": [
                "confiture",
                "marmelade",
                "tartine",
                "crème"
            ],
            "answer": "marmelade"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Nous avons décidé de _______ un poulet pour le dîner.",
            "options": [
                "rôtir",
                "frire",
                "griller",
                "bouillir"
            ],
            "answer": "rôtir"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "J’ai préparé un _______ au barbecue pour ce soir.",
            "options": [
                "rôti",
                "steak",
                "marmite",
                "gratin"
            ],
            "answer": "rôti"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Elle aime bien manger du _______ le matin avec du beurre et de la confiture.",
            "options": [
                "toast",
                "rôti",
                "pain grillé",
                "croissant"
            ],
            "answer": "toast"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "La _______ dans son regard était évidente, mais ce qui marquait vraiment, c’était la façon dont elle choisit de dissimuler ses émotions, comme si la douleur intérieure devait rester invisible aux yeux des autres.",
            "options": [
                "joie",
                "tristesse",
                "réprobation",
                "enthousiasme"
            ],
            "answer": "tristesse"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Sa _______ envers ses collaborateurs se manifestait non seulement par des paroles encourageantes, mais aussi par des gestes concrets.",
            "options": [
                "bienveillance",
                "colère",
                "peine",
                "disproportion"
            ],
            "answer": "bienveillance"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Il lui avait été _______ à maintes reprises de ne pas respecter les délais, mais c'était son manque d'initiative qui, en fin de compte, compromit sérieusement sa position au sein de l'équipe.",
            "options": [
                "accusé",
                "reproché",
                "approuvé",
                "félicité"
            ],
            "answer": "reproché"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Il a utilisé une _______ en bois pour réparer la structure du toit.",
            "options": [
                "plaque",
                "plancher",
                "plante",
                "planche"
            ],
            "answer": "planche"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "C’est un film vraiment _______ qui te tient en haleine du début à la fin.",
            "options": [
                "ennuyeux",
                "fascinant",
                "mauvais",
                "lourd"
            ],
            "answer": "fascinant"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Sa _______ envers les animaux est admirable.",
            "options": [
                "tendresse",
                "colère",
                "peur",
                "haine"
            ],
            "answer": "tendresse"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "La situation était _______ ; tout le monde était choqué par l’annonce.",
            "options": [
                "rassurante",
                "choquante",
                "calme",
                "détendue"
            ],
            "answer": "choquante"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Il a _______ un excédent de nourriture dans le réfrigérateur.",
            "options": [
                "fait",
                "envoyé",
                "entassé",
                "caché"
            ],
            "answer": "entassé"
        },

        {
            "question_number": 20,
            "question": "Elle a une _______ élégante qui ne passe pas inaperçue.",
            "options": [
                "allure",
                "méthode",
                "routine",
                "disposition"
            ],
            "answer": "allure"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Lorsqu'ils décidèrent de _______ le dossier, ils découvrirent des éléments compromettants qu'ils n'avaient pas remarqués auparavant, mettant en lumière des failles jusque-là ignorées.",
            "options": [
                "chercher",
                "fouiller",
                "laver",
                "ranger"
            ],
            "answer": "fouiller"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Ce plat est vraiment _______ ; il contient beaucoup de fines herbes.",
            "options": [
                "léger",
                "délicat",
                "très épicé",
                "fort"
            ],
            "answer": "délicat"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Il est _______ face aux difficultés et reste calme dans toutes les situations.",
            "options": [
                "énergique",
                "timide",
                "flegmatique",
                "nerveux"
            ],
            "answer": "flegmatique"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Elle m’a donné une _______ impression dès que je l’ai rencontrée.",
            "options": [
                "sensation",
                "doute",
                "rassurante",
                "mauvaise"
            ],
            "answer": "rassurante"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Son ______ ne se limitait pas à de simples déclarations, mais se manifestait dans son engagement quotidien à défendre les valeurs de son pays.",
            "options": [
                "patriotisme",
                "détachement",
                "indifférence",
                "nationalisme"
            ],
            "answer": "patriotisme"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Ce film me rend _______ ; il me rappelle tellement de souvenirs d’enfance.",
            "options": [
                "nostalgique",
                "déprimé",
                "agité",
                "heureux"
            ],
            "answer": "nostalgique"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Les artistes ont l’habitude de _______ leurs œuvres à des styles différents.",
            "options": [
                "correspondre",
                "lancer",
                "décrire",
                "observer"
            ],
            "answer": "correspondre"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Il tenta d'______ les différentes pièces du puzzle avec soin, mais malgré tous ses efforts, il manquait toujours un élément crucial pour finaliser son raisonnement.",
            "options": [
                "accrocher",
                "attacher",
                "signer",
                "vérifier"
            ],
            "answer": "attacher"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Après une longue discussion, ils ont fini par _______ leur projet.",
            "options": [
                "compléter",
                "arrêter",
                "finir",
                "adopter"
            ],
            "answer": "adopter"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Nous avons assisté à une _______ solennelle pour célébrer la fin de l'année.",
            "options": [
                "célébration",
                "cérémonie",
                "fête",
                "réunion"
            ],
            "answer": "cérémonie"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Il a _______ lors du match et a dû être emmené à l'hôpital.",
            "options": [
                "blessé",
                "soupçonné",
                "reconnu",
                "aussi"
            ],
            "answer": "blessé"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "C'est _______ le problème se situe, dans l'absence de communication.",
            "options": [
                "là",
                "ce",
                "où",
                "là où"
            ],
            "answer": "là où"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Les souvenirs de cette journée sont _______ dans mon esprit.",
            "options": [
                "effaçables",
                "indélébiles",
                "fugaces",
                "oubliables"
            ],
            "answer": "indélébiles"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "La honte qu'il a ressentie était _______ ; il n'a jamais pu s'en débarrasser.",
            "options": [
                "ineffaçable",
                "inespérée",
                "impressionnante",
                "inexplicable"
            ],
            "answer": "ineffaçable"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "______ vous souhaitez en savoir plus sur l'histoire de la ville ?",
            "options": [
                "En quoi",
                "Pourquoi",
                "Quoi que",
                "Comment"
            ],
            "answer": "En quoi"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "______ il soit malade, il a décidé de participer à la réunion.",
            "options": [
                "Quoique",
                "Même si",
                "Aussi",
                "Bien que"
            ],
            "answer": "Quoique"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "La _______ est une maladie qui affecte progressivement la mémoire.",
            "options": [
                "maladie de Parkinson",
                "maladie d'Alzheimer",
                "sclérose en plaques",
                "dépression"
            ],
            "answer": "maladie d'Alzheimer"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Ils ont un _______ très intelligent, qui a repris l'entreprise familiale.",
            "options": [
                "rejeton",
                "ancien",
                "colis",
                "prisonnier"
            ],
            "answer": "rejeton"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Le ______ résidentiel, avec ses multiples bâtiments et services, était conçu pour offrir à ses habitants à la fois confort et sécurité.",
            "options": [
                "complexe",
                "courage",
                "charisme",
                "talent"
            ],
            "answer": "complexe"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Les légendes parlent d'un amour _______ qui ne mourra jamais.",
            "options": [
                "éternel",
                "inoubliable",
                "invisible",
                "irréel"
            ],
            "answer": "éternel"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Il a voulu _______ son avis sur ce projet avant de donner une réponse finale.",
            "options": [
                "exposer",
                "explorer",
                "conseiller",
                "soutenir"
            ],
            "answer": "exposer"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "L'_________ vit dans un pays étranger mais reste attaché à sa culture.",
            "options": [
                "expatrié",
                "immigrant",
                "employé",
                "étudiant"
            ],
            "answer": "expatrié"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Je le _______ à son sourire et à sa façon de parler.",
            "options": [
                "reconnaître",
                "prouver",
                "voir",
                "questionner"
            ],
            "answer": "reconnaître"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Ce titre doit être _______ à la personne la plus méritante.",
            "options": [
                "accordé",
                "conféré",
                "rejeté",
                "accepté"
            ],
            "answer": "conféré"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Les _______ de la moisson se retrouvent souvent dans les champs après la récolte.",
            "options": [
                "pailles",
                "feuilles",
                "branches",
                "herbes"
            ],
            "answer": "pailles"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Ils ont décidé de _______ le cerf dans le musée pour les prochaines générations.",
            "options": [
                "empailler",
                "cacher",
                "peindre",
                "regarder"
            ],
            "answer": "empailler"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Il a _______ sur les conséquences de son action et a pris une décision.",
            "options": [
                "réfléchi",
                "agité",
                "défendu",
                "rejeté"
            ],
            "answer": "réfléchi"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Les souvenirs de cette époque lointaine sont _______ dans ma mémoire.",
            "options": [
                "flous",
                "détaillés",
                "précis",
                "clairs"
            ],
            "answer": "flous"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "L'homme a été complètement plongé dans l'_________, n'ayant plus aucune trace de son passé.",
            "options": [
                "oubli",
                "effacement",
                "espoir",
                "impression"
            ],
            "answer": "oubli"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Elle a trouvé une vieille _______ pleine de lettres et de souvenirs dans le grenier.",
            "options": [
                "valise",
                "malle",
                "armoire",
                "coffre"
            ],
            "answer": "malle"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Nous avons trouvé d'anciens portraits de famille dans le _______ de la maison.",
            "options": [
                "salon",
                "grenier",
                "bureau",
                "jardin"
            ],
            "answer": "grenier"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Le _______ qu'il porte ce soir est parfait pour la soirée.",
            "options": [
                "costume",
                "habit",
                "pull",
                "pantalon"
            ],
            "answer": "costume"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "La _______ sur les étagères est un signe qu’il n'y a pas eu de nettoyage depuis longtemps.",
            "options": [
                "poussière",
                "saleté",
                "marque",
                "boue"
            ],
            "answer": "poussière"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "______ arrivé, il fut plongé dans une réunion urgente, n'ayant même pas le temps de poser ses affaires ou de saluer ses collègues.",
            "options": [
                "À peine",
                "Tout juste",
                "Pratiquement",
                "Souvent"
            ],
            "answer": "À peine"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Il a décidé de _______ sa carrière après plusieurs années d’études.",
            "options": [
                "débuter",
                "achever",
                "changer",
                "améliorer"
            ],
            "answer": "débuter"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Elle a expliqué son point de vue et a accepté de répondre à la question _______.",
            "options": [
                "à son tour",
                "en premier",
                "tout de suite",
                "ensuite"
            ],
            "answer": "à son tour"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "L’enfant est _______ devant le spectacle des étoiles filantes.",
            "options": [
                "émerveillé",
                "indifférent",
                "triste",
                "fatigué"
            ],
            "answer": "émerveillé"
        },

        {
            "question_number": 29,
            "question": "On a entendu la _______ dans le ciel, ce qui a effrayé tout le monde.",
            "options": [
                "sirène",
                "musique",
                "voix",
                "radio"
            ],
            "answer": "sirène"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Il vit dans une _______ près du centre-ville, un endroit calme et discret.",
            "options": [
                "caverne",
                "maison",
                "loge",
                "hôtel"
            ],
            "answer": "loge"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "L'une des _______ essentielles du succès de ce programme résidait dans la collaboration entre les différents départements.",
            "options": [
                "résultats",
                "problèmes",
                "composantes",
                "méthodes"
            ],
            "answer": "composantes"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Le général a été _______ pour sa conduite illégale pendant la guerre.",
            "options": [
                "réduit",
                "se doublé",
                "condamné",
                "réglé"
            ],
            "answer": "condamné"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Ils ont dû _______ les effets négatifs de la crise économique.",
            "options": [
                "commettre",
                "élargir",
                "réduire",
                "perpétrer"
            ],
            "answer": "réduire"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "La situation est _______ par la persécution des minorités.",
            "options": [
                "régler",
                "réduire",
                "se doubler",
                "aggravée"
            ],
            "answer": "aggravée"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Le crime qu’il a _______ est grave et mérite une lourde peine.",
            "options": [
                "commis",
                "réduit",
                "condamné",
                "élargi"
            ],
            "answer": "commis"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "La stratégie militaire était _______ d'un soutien logistique important.",
            "options": [
                "couplée",
                "réduite",
                "élargie",
                "régler"
            ],
            "answer": "couplée"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Le ______ commis semblait mineur au départ, mais en raison de circonstances aggravantes, il prit une tournure bien plus sérieuse, suscitant l'attention des autorités compétentes.",
            "options": [
                "délit",
                "composante",
                "règlement",
                "témoignage"
            ],
            "answer": "délit"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Après la bagarre pour la garde, le fossé entre eux _______.",
            "options": [
                "s'élargit",
                "se réduit",
                "se régle",
                "s'accuse"
            ],
            "answer": "s'élargit"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Les marins suivent une formation _______ pour travailler sur des navires de guerre.",
            "options": [
                "navale",
                "militaire",
                "régulière",
                "spéciale"
            ],
            "answer": "navale"
        }
    ]
}